En résumé, l'arbre des initialisations possibles :
%:-+-+-+- Engendré par : http://math.et.info.free.fr/TikZ/Arbre/
\begin{center}
	% Racine à Gauche, développement vers la droite
	\begin{tikzpicture}[xscale=0.4,yscale=0.6]
	% Styles (MODIFIABLES)
	\tikzstyle{fleche}=[->,>=latex,thick]
	\tikzstyle{noeud}=[fill=yellow,circle,draw]
	\tikzstyle{feuille}=[fill=yellow,circle,draw]
	% Dimensions (MODIFIABLES)
	\def\DistanceInterNiveaux{3}
	\def\DistanceInterFeuilles{2}
	% Dimensions calculées (NON MODIFIABLES)
	\def\NiveauA{(0)*\DistanceInterNiveaux}
	\def\NiveauB{(1)*\DistanceInterNiveaux}
	\def\NiveauC{(2)*\DistanceInterNiveaux}
	\def\NiveauD{(3)*\DistanceInterNiveaux}
	\def\NiveauE{(4)*\DistanceInterNiveaux}
	\def\NiveauF{(5)*\DistanceInterNiveaux}
	\def\NiveauG{(6)*\DistanceInterNiveaux}
	\def\InterFeuilles{(-1)*\DistanceInterFeuilles}
	% Noeuds (MODIFIABLES : Styles et Coefficients d'InterFeuilles)
	\node[noeud] (R) at ({\NiveauA},{(4)*\InterFeuilles}) {param};
	\node[feuille] (Rb) at ({\NiveauB},{(1.8)*\InterFeuilles}) {mjd};
	\node[feuille] (Ra) at ({\NiveauB},{(0)*\InterFeuilles}) {$\varnothing$};
	\node[noeud] (Rc) at ({\NiveauB},{(3.5)*\InterFeuilles}) {yyyy};
	\node[noeud] (Rca) at ({\NiveauC},{(2.5)*\InterFeuilles}) {mon};
	\node[noeud] (Rcaa) at ({\NiveauD},{(2.5)*\InterFeuilles}) {dd};
	\node[noeud] (Rcaaa) at ({\NiveauE},{(2)*\InterFeuilles}) {h};
	\node[noeud] (Rcaaaa) at ({\NiveauF},{(2)*\InterFeuilles}) {min};
	\node[feuille] (Rcaaaaa) at ({\NiveauG},{(2)*\InterFeuilles}) {sec};
	\node[feuille] (Rcaab) at ({\NiveauE},{(3)*\InterFeuilles}) {desc};
	\node[noeud] (Rcb) at ({\NiveauC},{(4.5)*\InterFeuilles}) {doy};
	\node[noeud] (Rcba) at ({\NiveauD},{(4)*\InterFeuilles}) {h};
	\node[noeud] (Rcbaa) at ({\NiveauE},{(4)*\InterFeuilles}) {min};
	\node[feuille] (Rcbaaa) at ({\NiveauF},{(4)*\InterFeuilles}) {sec};
	\node[feuille] (Rcbb) at ({\NiveauD},{(5)*\InterFeuilles}) {dsec};
	\node[noeud] (Rd) at ({\NiveauB},{(7)*\InterFeuilles}) {wk};
	\node[feuille] (Rda) at ({\NiveauC},{(6)*\InterFeuilles}) {wsec};
	\node[noeud] (Rdb) at ({\NiveauC},{(7.5)*\InterFeuilles}) {wd};
	\node[noeud] (Rdba) at ({\NiveauD},{(7)*\InterFeuilles}) {h};
	\node[noeud] (Rdbaa) at ({\NiveauE},{(7)*\InterFeuilles}) {min};
	\node[feuille] (Rdbaaa) at ({\NiveauF},{(7)*\InterFeuilles}) {sec};
	\node[feuille] (Rdbb) at ({\NiveauD},{(8)*\InterFeuilles}) {dsec};
	% Arcs (MODIFIABLES : Styles)
	\draw[fleche] (R)--(Ra);
	\draw[fleche] (R)--(Rb);
	\draw[fleche] (R)--(Rc);
	\draw[fleche] (Rc)--(Rca);
	\draw[fleche] (Rca)--(Rcaa);
	\draw[fleche] (Rcaa)--(Rcaaa);
	\draw[fleche] (Rcaaa)--(Rcaaaa);
	\draw[fleche] (Rcaaaa)--(Rcaaaaa);
	\draw[fleche] (Rcaa)--(Rcaab);
	\draw[fleche] (Rc)--(Rcb);
	\draw[fleche] (Rcb)--(Rcba);
	\draw[fleche] (Rcba)--(Rcbaa);
	\draw[fleche] (Rcbaa)--(Rcbaaa);
	\draw[fleche] (Rcb)--(Rcbb);
	\draw[fleche] (R)--(Rd);
	\draw[fleche] (Rd)--(Rda);
	\draw[fleche] (Rd)--(Rdb);
	\draw[fleche] (Rdb)--(Rdba);
	\draw[fleche] (Rdba)--(Rdbaa);
	\draw[fleche] (Rdbaa)--(Rdbaaa);
	\draw[fleche] (Rdb)--(Rdbb);
	\end{tikzpicture}
\end{center}
%:-+-+-+-+- Fin